香港有D咩價值，值得令中共唔直接出解放軍?

講明先，我就黃嘅，不過有時同其他人討論，有D位係唔知點回應，有冇人可以指敎下

香港有D咩價值，值得令中共唔直接出解放軍?
1) 香港係中國獨一個地方係有直接輸入科研設備/科技用品
[對家人就話，中國可以喺其他地方買依D野，例如新加坡]

2)出解放軍會造成一個惡性循環: 中共一早想其他城市如上海、深圳取代香港商業/經濟嘅地位
->出解放軍
->中國無地方係有言論/經濟自由
->外國對中國嘅投資意欲下降
->中國其他城市更加難取代香港商業/經濟嘅地位
[對家人就話:對中國黎講，香港其實唔係真係噤重要]

3)香港係中國嘅外幣主要來源? 依個唔係好肯定

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

一個字，錢

1 香港係中國嘅外資主要來源地

2 恒指，一大堆垃圾大陸公司走嚟香港上市cap水，eg1810， 3690

3 轉口，雖然轉口嘅作用近幾年細咗，但係因為貿易戰嘅原因又有用返大陸對香港嘅出口量好似僅次於美國（唔肯定）

歡迎補充

唔記得喺邊睇過，好似話香港同廣東佔中國外幣來源嘅7成左右，唔知有冇記錯